<resources>

    <string name="restaurant_name">Linjekiosken</string>
    <string-array name="menu_sections">
        <item>Förrätter</item>
        <item>Huvudrätter</item>
        <item>Efterrätter</item>
    </string-array>
    <string-array name="forratt_names">
        <item>Tabbouleh</item>
        <item>Kibbeh</item>
        <item>Meze</item>
    </string-array>
    <string-array name="forratt_descriptions">
        <item1>Tabbouleh är en underbart smakrik sallad med massor av bladpersilja och mynta.
            Den passar alldeles utmärkt att servera till allt från lammstek och kyckling till lax och falafel.</item1>
        <item2>I hjärtat av det libanesiska köket hittar vi kibbeh (kebbeh, kubbah).
            Den klassiska varianten är dessa friterade kibbeh där ett skal av kött och bulgur fylls med stekt kött, pinjenötter och lök.
            Det är den som ofta erbjuds på libanesiska restauranger. </item2>
        <item3>Meze är orientaliska smårätter som serveras tillsammans.
            En härlig blandning av sallader, röror, köttspett, inlagda grönsaker och sötsaker som ofta trängs tillsammans.</item3>
    </string-array>
    <string-array name="huvudratt_names">
        <item4>Shawarma Arabi</item4>
        <item5>Lammstek &amp; ris</item5>
        <item6>Maklobe</item6>
    </string-array>
    <string-array name="huvudratt_descriptions">
        <item>schawarma, sjaverma, sjaurma) är en maträtt från Mellanöstern som liknar kebab.
            Den består av ett stycke skurna köttbitar, oftast lamm eller kyckling som roterar och grillas samtidigt. Köttet har en specifik smak av kryddpeppar och brukar även kryddas med vinäger.</item>
        <item>en favorit från Mellanöstern.
            Lammstek som får koka sig riktigt mör under lock med ingefära, tomat, torkad lime, kanel, kardemumma och saffran.</item>
        <item>En festlig allt-i-ett rätt med kyckling, ris och grönsaker.
            Det speciella är att man vänder den upp och ner när den ska serveras.
            Vi använder kycklinglår med ben - de ger god smak till buljongen.</item>
    </string-array>

    <string-array name="efterratt_names">
        <item7>Knafeh</item7>
        <item8>Baklawa</item8>
        <item9>Layali lubnan</item9>
    </string-array>
    <string-array name="efteratt_descriptions">
        <item>Osmalieh eller kunafa som den också kallas är en dessert från Mellanöstern/Turkiet.
            Den görs av långa, tunna spaghettiliknande trådar som heter kataifi/kadayif.
            Man bakar trådarna i smör först för att få dem krispiga och sen lägger man en krämig fyllning mellan.</item>
        <item>Baklava är ett sött bakverk i huvudsak nyttjat som dessert.
            Rätten har sitt ursprung i de kejserliga köken i Topkapıpalatset i Istanbul i Osmanska riket.</item>
        <item>Layali lubnan betyder "libanesiska nätter" och är namnet på denna favoritdessert från Mellanöstern.
            God krämig mannagrynskaka som du enkelt slänger ihop.</item>
    </string-array>


</resources>